{"id":"2017_6","name":"Romanos2017_6","memoryVerse":"“Esta justicia de Dios llega, mediante la fe en Jesucristo, a todos los que creen. De hecho, no hay distinción, pues todos han pecado y están privados de la gloria de Dios”. – Romanos 3:22-23","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_6_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 3:27-28.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:27-28"}],"questions":[{"id":"2017_6_3","questionText":"3. ¿Cómo se jacta hoy la gente sobre su espiritualidad o relación con Dios, y por qué debemos eliminar completa-mente la jactancia?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_4","questionText":"4.  Haga una lista de algunas formas diferentes en que la gente trata de justificarse ante Dios. ¿Cuál se aplica a la forma en que usted vive?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_5","questionText":"5.  ¿Qué hay de malo en los corazones y las relaciones de las personas cuando se jactan de su propia justicia y cómo puede protegerse usted de confiar en su propia justicia?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: Leer Romanos 3:27-28.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:27-28"}],"questions":[{"id":"2017_6_6","questionText":"6.  Enumere las diversas formas en que la gente de hoy entiende y usa la palabra fe.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_7a","questionText":"7. a.   Leer Hebreos 11. Describa en sus propias palabras el tipo de fe que justifica o salva a una persona. (Puede usar cualquier referencia de la Escritura para apoyar su respuesta.) Enumere algunas cosas que la fe de estos creyentes les llevó a hacer.","answer":"","quotes":[{"book":"Hebreos","verse":"11:1-40"}]},{"id":"2017_6_7b","questionText":"7. b.  Comparta algo que su fe le motivó a hacer recientemente.","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 3:29-30.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:29-30"}],"questions":[{"id":"2017_6_8","questionText":"8.  ¿Quiénes son los gentiles, y por qué los judíos en los días de Pablo los menospreciaban? (Vea Romanos 2:17, 23, ","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"2:17"},{"book":"Romanos","verse":"2:23"}]},{"id":"2017_6_25b","questionText":"25. Utilice un diccionario si es necesario.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_9","questionText":"9.  ¿Cómo se compara el hecho de que “no hay más que un solo Dios” y un solo camino a la  salvación con la manera en que la gente piensa hoy?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_10","questionText":"10.  ¿Qué verdades de este pasaje —o de lecciones anteriores— podría usar para responder amablemente a las  personas que dicen que todas las religiones son verdaderas o que hay muchos dioses o muchas maneras de llegar a Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 3:31.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:31"}],"questions":[{"id":"2017_6_11","questionText":"11.  ¿Cómo confirma la fe la ley? (Vea Éxodo 20:1-17; Romanos 8:3-4; 13:8-10.)","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"20:1-17"},{"book":"Romanos","verse":"8:3-4"},{"book":"Romanos","verse":"13:8-10"}]},{"id":"2017_6_12","questionText":"12. Dé ejemplos de los malos resultados que se pueden esperar cuando la gente en la iglesia cree que no necesita obedecer los mandamientos de Dios y que en lugar de hacer eso, enseñan a otros a desobedecer. (Esta manera de pensar se llama antinomianismo.) (Vea también Judas 1:4.)","answer":"","quotes":[{"book":"Judas","verse":"1:4"}]},{"id":"2017_6_13","questionText":"13.  Si Dios le ha justificado a través de la fe, dé ejemplos de cómo Él le anima y le capacita para obedecerle.  (Vea Romanos 8:12-17, 31-34; Filipenses 2:12-13; 1 Juan 1:5-10.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"8:12-17"},{"book":"Romanos","verse":"8:31-34"},{"book":"Filipenses","verse":"2:12-13"},{"book":"1 Juan","verse":"1:5-10"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 3:27-31.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"3:27-31"}],"questions":[{"id":"2017_6_14","questionText":"14.  ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]}]}}}